```json
[
    {"question": "ug通道和ri通道转换滤波片可以增加哪些波段的观测时间？", "answer": "ug通道和ri通道转换滤波片可以增加NUV和z波段的观测时间，加深0.38星等。"},
    {"question": "IFS的科学目标主要集中在哪些天体？", "answer": "IFS的科学目标主要是z<1的星系以及银河系内展源，目标源分布在全天，并不集中在某一个特定的天区。"},
    {"question": "IFS的观测单位是什么？", "answer": "IFS的观测单位是一个个观测目标，而不是一个个天区。"},
    {"question": "IFS项目在经过试观测测试后，预计多长时间能产生科学成果？", "answer": "IFS项目在经过试观测各项测试检验（预计需数月）后的短时间内就产生一定的科学成果。"},
    {"question": "IFS的探测灵敏度是如何计算的？", "answer": "IFS的探测灵敏度是利用30%的通光效率来计算，通过公式ST/NT = (NT,* × nbe]tghY) / (√(tghYnT,* + tghYnT,YZ[ + n]^_(tghYn`abZ + NcdN) )来估算不同曝光时长和多次曝光所能探测到的极限面亮度。"},
    {"question": "IFS单次曝光多长时间，重复曝光多少次可以使探测深度趋向平稳？", "answer": "IFS如果单次曝光300s，则重复曝光20次左右，探测深度趋向平稳。"},
    {"question": "IFS的专有模式规划为整个光学舱任务的多少时间？", "answer": "IFS的专有模式规划为整个光学舱任务的5%时间。"},
    {"question": "IFS有哪些核心科学目标？", "answer": "IFS的核心科学有三部分：1）星系中心超大质量黑洞和星系核区的物理性质；2）星系恒星形成过程的探索，包括观测并合星系、极贫金属星系和强反馈恒星形成星系，等极端条件下的恒星形成过程；3）对主巡天中发现的强引力透镜源进行二维光谱后随观测，以探索星系中的暗物质。除了这些主要科学目标，还有若干高红移星系、银河系里的星云以及黑洞撕裂事件等次要科学目标。"},
    {"question": "IFS的观测目标源数大约是多少？", "answer": "IFS的观测目标源数如果按照本仪器可以利用总观测时间的5%来估计，十年可观测约800个源。"},
    {"question": "星冕仪模块的主要观测目标有哪些？", "answer": "星冕仪模块的主要观测目标包括：1）近邻恒星高对比度成像普查，观测目标≯5AU的成熟行星；2）视向速度探测已知系外行星后随观测；3）恒星星周盘高对比度成像监测，并对恒星外星黄道尘强度分布进行定量分析。"}
]
```